%\chapter*{Agradecimentos}
\centeredchapterstyle
\begin{agradecimentos}
    \noindent Agradecimentos pessoais. \newline
Gostaria de expressar meu sincero agradecimento a todos aqueles que contribuíram de alguma forma para a realização deste projeto. Seja através de orientações, apoio técnico, incentivo moral ou simplesmente oferecendo uma palavra amiga, cada um de vocês teve um papel fundamental neste caminho. Sua generosidade, colaboração e suporte foram inestimáveis e fizeram toda a diferença. Que este gesto de gratidão alcance a todos, mostrando o quanto suas contribuições foram valorizadas e apreciadas. Obrigado por fazerem parte desta jornada e por tornarem este projeto uma realidade.
    \noindent Agradecimento ao orientador(a).\newline
    Gostaria de expressar minha profunda gratidão ao meu estimado orientador por seu apoio, orientação e incentivo ao longo deste projeto. Sua sabedoria, expertise e dedicação foram fundamentais para o meu crescimento acadêmico e profissional. Suas sugestões e feedbacks foram inestimáveis e contribuíram significativamente para o sucesso desta iniciativa. Sou imensamente grato por sua paciência, compreensão e comprometimento em me guiar pelo caminho certo. Este projeto não teria sido possível sem sua orientação cuidadosa e apoio constante. Obrigado por ser um mentor exemplar e por compartilhar seu conhecimento e experiência comigo.
    \noindent Agradecimento ao coorientador(a).\newline
    Gostaria de expressar minha sincera gratidão ao meu estimado coorientador por sua valiosa contribuição e apoio ao longo deste projeto. Sua orientação e insights foram de grande importância para o desenvolvimento e sucesso desta iniciativa. Sua disposição para compartilhar conhecimento, sua capacidade de escuta e seu compromisso com o meu crescimento profissional foram verdadeiramente inspiradores. Sou imensamente grato pela sua colaboração, paciência e incentivo ao longo deste percurso. Este projeto se beneficiou enormemente da sua expertise e orientação, e sou profundamente grato por tê-lo como coorientador. Obrigado por sua dedicação e por ser uma fonte constante de apoio e inspiração.
    \noindent Outros agradecimentos.\newline
    Gostaria de estender meus agradecimentos a todos aqueles que, de alguma forma, contribuíram para este projeto. Agradeço aos colegas de equipe pelo trabalho em conjunto e pelo ambiente colaborativo que ajudaram a criar. Também expresso minha gratidão aos amigos e familiares pelo seu apoio contínuo e encorajamento ao longo deste processo. Agradeço ainda a todos os profissionais e instituições que disponibilizaram recursos e informações relevantes que enriqueceram este trabalho. Cada contribuição, por menor que pareça, foi fundamental para o sucesso deste projeto, e sou grato por todo o apoio recebido.
    \noindent À Universidade Nove de Julho (UNINOVE), pela oportunidade da concessão da bolsa de estudos.\newline
    
    \noindent Por fim, outros agradecimentos que não excedam a uma página no total.
\end{agradecimentos}
